哲學討論 做好人有撚用？

做正義使者有撚用？
對人好有撚用？
係物質上 做衰人姦淫擄掠 一定易揾錢過做好人
係精神上 如果做好人一直得唔到相應既回報/人地既認可 反而睇住奸人得道 好快就會對自己既信念有懷疑

做好人既作用係等良心好過d其實都幾諷刺

好人奸人都係睇你本質係點啫，大奸大惡賺大把錢，但都未必活得開心囉，死左又咪乜鳩都帶唔走。

其實最基本係人不犯我我不犯人，繼而演變到我做好人幫人，希望傳染其他人，同時都希望日後人會有人對番自己好。
某程度上都係為緊自己

有幾多個人做好人係做得開心

做好人壞人我覺得天生嘅。

例如A可以做左啲野之後覺得完全無問題，但B會覺得A做嘅野好仆街自己一定唔會做咁。

始終人係羣體動物
做好事其他人會有好既feedback比番你

假若一個人本住個心態為求他人認可，或者想升官發達去做好人，咁既心態已經有問題。做好人做得唔開心，根本係個人出發點錯，同埋都歸功於呢個功利社會，模糊左好人既定義。

一個人做好人係為左尋求他人認可
同一個人做左好人無人認可而心淡係好唔同
一個人如果佢揀左做好人 不論咩原因都係值得欣賞
但係佢都有做好人做得唔開心既權利

呢個議題比較似係相對道德
但係好唔好人其實大眾都有個廣泛定義 除左某d灰色位/極端位 eg為左救十人殺一人

做好人可以滿足自己嘅慾望
大部分人做好人 某種度都係為左自己嘅利益或者慾望
例如 好多有錢人捐錢都係為左自己個名譽同地位

同埋所謂好人係點定義？
如果有人為左幫一個人犧牲左社會上大部人嘅利益 而佢幫人呢件事對於被幫嘅人係好嘅 但對於社會大部人嘅利益係唔好嘅
咁係做好人定壞人？

樓主沒想過自己是被加害者的一方

有無諗過我就係知道自己係被害個方
先提出係呢個社會做好人無撚用

對某d人黎講係好人 但係對某d人黎講係壞人